菁雋遲遲未得發展商執修 業主尋求區議員維權

【新增影片及業主麥明詩回應】對於屯門菁雋引發收樓風波，本報向「龍床盤」業主之一的港姐麥明詩查詢，她有沒有遇到收樓問題，她簡單回答:「冇事」。菁雋去年劈價近四成重推，吸引麥明詩及她的家人，動用620萬元購入3伙，全為迷你開放戶。麥明詩以個人名義買入的中層30室，實用面積141方呎，買入價190.9萬元，呎價逾1.3萬元。

「龍床盤」屯門菁雋去年年中減價重推，入場費不足200萬元，迅速沽出300多伙，連10A港姐麥明詩都是其中一位業主，成為城中熱話。不過樓盤自去年9月開始收樓以來，各個單位都千瘡百孔，諸如有高層住戶指「爆屎渠」、淋浴間地磚「空股裂開」、浴室天花漏「黃色液體」、窗台門鎖鬆開、抽油煙機沒有濾芯等等，大大少少各種問題需要「執漏」，300多伙單位只執修了100多伙，餘下200多個尚未完成執修，當中80多戶投訴無門的業主，問題較小則「住著先」，問題太大就唯有尋找短租盤暫住，甚至先住酒店，有住戶去年10月收樓，但至今仍然未能入住單位。但畢竟疫情嚴峻，各業主遂聯合向區議員尋求協助，要求發展商積極回應並解決問題。

內房商佳源及鄧成波家族陞域合作發展的屯門「龍床盤」菁雋，去年全盤售出逾9成，但幾乎9成單位都要執修。半年過去，不少業主投訴發展商態度敷衍，與管理處施展太極推手，你推我卸，結果300多個要執修的單位只執修了100多伙，尚有200多伙仍在排籌等候。梁先生梁太太便為其中一戶受害者。

「收樓前都已經聽過話評語好差，但係都冇諗過會完全住唔到人。結果1月收樓，我一個禮拜之內交咗執修報告，但係到而家都係未執好，話我哋係第300幾號籌，而家先做到100幾。」兩個月過去，梁先生梁太太的單位仍然未得到發展商處理，多次致電及電郵求助，多數都冇人接聽及沒有回覆，最好的情況已經是接聽後，答覆指會轉介相關部門處理。

「其實個單位有好多問題，抽油煙機冇濾芯、浴室成個地磚跌出嚟，企上去會『un下un下』。洗衣機直頭冇駁去水喉管，係呢個太離譜，所以管理處就搵人幫我哋執咗先，但係地磚同抽油煙機，仲有其他問題都冇處理。」梁先生隨即帶我們到其位於菁雋中層的開放式單位。

入到單位，有如90年代港產恐怖片般一屋黃紙，排氣喉駁回室內的抽油煙機沒有濾芯，本身抽回屋內已經不知抽油煙意義何在，結果連濾芯都沒有，業主指「都唔知點用」，至於浴室淋浴間地磚裂開，整塊地磚入水而鬆動，站上去會搖搖曳曳。梁太怒指「其他問題都可以忍受住著先，但係沖涼個地磚咁樣點沖呀！」

至於下一層的曾先生曾太太則早在10月已經收樓，但單位至今仍然未執修好。「只有浴室天花，因為會滴啲黃色嘅液體，都唔知係唔係爆屎渠，水喉出嚟嘅水黃色嘅，唔知係唔係廁所水，所以都唔敢用。」結果通知管理處後，管理處卻只是執修好「一處」問題，讓天花不再滴水，但既沒有執修報告、沒有告知漏黃色液體的原因、更沒有處理如窗台門框鬆開、冷氣機安裝不穩、玻璃瑕疵、牆身空股等各樣問題。

梁先生梁太太及曾先生曾太太指，一眾業主其實都多次向管理處反映問題，惟管理處則表示需要向發展商反映問題，但尋求發展商協助，則大多數沒有回音，或回覆指由管理處處理，互相推卸責任，態度敷衍。並指其實各業主都只是想有個安樂窩，只是希望發展商執修好單位。現在梁先生與太太已經要在外租住短租單位、同時要繳交菁雋管理費及貸款，無形中負擔加重，梁先生指，若然發展商依然不願意完成執修，則唯有自己先找師傅執修好，再向發展商報銷。若果發展商依然無視訴求，就只能透過小額錢債審裁處向發展商追討相關開支。

屯門新墟區議員張可森指，發展商佳源及陞域周二晚上回覆指，有部分單位已經完成執修，已經安排專人跟進，但結果只是安排管理處跟進，管理處則推推搪搪，毫無進度。

除了要為各個業主，追討發展商盡快完成執修工作、要求發展商盡快啟用其停車場及商場設施外，同時該地盤落成後需要建設安老院舍及日間護理中心，並原定於4至6月開設，但兩址目前仍未有竣工迹象。張可森指，查詢過社署，社署指發展商提供的場地未及規格，因此拒不收貨，發還再造，但就未有透露是否有時間表，或要求發展商在指定時間前完成。

同時菁雋亦有一大保安漏洞，令業主猶如置身「無掩雞籠」。梁先生指，雖然目前1樓及2樓商場部份和3樓停車場仍然未竣工，未開放予公眾，但是從這些樓層，都可以從樓梯直上到住戶區。從2樓商場的側門，可以沿後樓梯直上至5樓的會所，而4樓及5樓樓梯中間，管理處只放置一個紅色圍欄，繞過後已經可以沿途繼續上各住戶層。雖然在2樓商場位置設有保安亭，各個樓梯及出入口都設有閉路電視，但就沒有保安人員駐守，即只要從地下停車場口跨過圍欄進入，便能從後樓梯沿路上到各住宅單位，中間可能完全沒有保安人員發覺。

記者 李嘉俊

龍床？

係, 支那細發展商, 預左質素唔會好

百幾尺狗屋

入到單位，有如90年代港產恐怖片般一屋黃紙

洗衣機直頭冇駁去水喉管

唔係呀化

樓花真心大獲

發展商問題

抽油煙機抽返入室內

有渣新樓係咁設計 抽完油煙FILTER完 D氣出返廳

屌你老母我真係見識少
新樓唔使計IAQ架咩，咁都過到?
遲啲會唔會屎渠都無，一缸水循環沖隔渣拎去掉

佢話外國好興 覺得呢D氣唔應該排出公家地方

filter完再排出去唔得咩大佬
嘅完filter排返室內係健康點解排出街又唔得
而且佢又唔係黑廚
外國好嘢唔見你學雖然住得劏房都唔會煎炒炸

內房引入國內維權

麥明詩+龍床

個故事教訓買龍床都應該買名牌 唔好貪平買細發展商

張龍床留比你 我要麥明詩

我全都要.jpg

俊和起嘅樓質素係點，行內人心照啦

只係lump sum細, 呎價一o的都唔平

區議員肯幫算係咁

長實都流流地

唔係港資？
細港資仲仆街

呢個盤真係由頭衰到落尾